阿根廷尋回失蹤潛艇殘骸

2018年11月18日

阿根廷尋回失蹤潛艇殘骸

「聖胡安號」

一年前在大西洋失蹤的阿根廷海軍潛艇「聖胡安號」（ARA San Juan）前日尋回。阿根廷海軍昨日發聲明指，美國海洋勘探公司「Ocean Infinity」在東部瓦爾德斯半島（Valdes Peninsula）對出800米深水底以遙控潛水器尋獲潛艇遺骸。

位於800米深海底

載有44人的聖胡安號去年11月15日在阿根廷海岸對出450公里、水深200至3,000米處失聯，當時它正從南部烏斯懷亞返回馬德普拉塔市基地。軍方指當日船長曾匯報潛艇換氣裝置入水，導致其中一個電力裝置短路，其後情況受控。潛艇失聯不久後爆炸，軍方相信與電力裝置短路引致潛艇中氫氣密度過高有關。

18國曾聯合展開大規模搜索，兩周後告終。總統馬克里（Mauricio Macri）早宣告無人生還，但在家屬施壓下懸紅480萬美元（3,744萬港元）加緊查潛艇下落。失事潛艇於1983年德國製造，2008至2014年間軍方曾花120萬美元（936萬港元）更換引擎和電力裝置。有調查人員日前指潛艇有很多缺陷。

法新社/美聯社/德新社

上一則
上一則
殺記者主謀 CIA認定王儲